{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "De la cr\u00e9ativit\u00e9 en innovations dans l\u2019organisation Petite et Moyenne: \u00e9l\u00e9ments d\u2019une traduction communicationnelle",
        "pub_year": 2015,
        "citation": "Revue internationale d'intelligence economique 7 (1), 63-81, 2015",
        "author": "Yann Bertacchini and Pierre Maurel and Catherine Strasser and Paul Deprez and Yannick Bouchet",
        "journal": "Revue internationale d'intelligence economique",
        "volume": "7",
        "number": "1",
        "pages": "63-81",
        "publisher": "Lavoisier",
        "abstract": "Dans notre contribution, nous allons nous int\u00e9resser au cheminement qui m\u00e8ne de la cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 l\u2019innovation dans les Petites et Moyennes Organisations (Pmo) puis \u00e9ventuellement au d\u00e9p\u00f4t de brevet pour en assurer sa protection. L\u2019argumentation de notre contribution peut \u00eatre synth\u00e9tis\u00e9e et vise \u00e0 reconstituer, selon nous, les sept \u00e9tapes qui m\u00e8nent de la d\u00e9tection puis de l\u2019\u00e9mergence de la cr\u00e9ativit\u00e9 dans les organisations \u00e0 sa transformation en innovations.La septi\u00e8me \u00e9tape, ultime, intitul\u00e9e \u00ab la cr\u00e9ativit\u00e9 comme acte de langage au sein de l\u2019organisation \u00bb marque la fin provisoire de ce lent mais n\u00e9cessaire cheminement, \u00e0 recr\u00e9er en permanence, au sein de l\u2019organisation. En voici les sept \u00e9tapes reconstitu\u00e9es.7 : la cr\u00e9ativit\u00e9 comme acte de langage au sein de l\u2019organisation, puis l\u2019\u00e9mergence de l\u2019innovation.6 : l\u2019\u00e9cole de la traduction, l\u2019acteur non humain, les savoirs implicites.5 : le salari\u00e9, acteur principal, la \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "VA_p56EAAAAJ:a0OBvERweLwC",
    "num_citations": 2,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=7305218440457925857",
    "cites_id": [
        "7305218440457925857"
    ],
    "pub_url": "https://www.cairn.info/revue-revue-internationale-d-intelligence-economique-2015-1-page-63.htm",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:4bQghndZYWUJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 0,
        "2021": 1
    }
}