{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Ideias, interesses e institui\u00e7\u00f5es das agroecologias: exemplo a partir da analise das suas tradu\u00e7\u00f5es nos territ\u00f3rios da Cidadania na Amaz\u00f4nia brasileira",
        "pub_year": 2018,
        "citation": "Cadernos de Agroecologia 13 (1), 2018",
        "author": "Marc Piraux and Bastien Brunet",
        "journal": "Cadernos de Agroecologia",
        "volume": "13",
        "number": "1",
        "abstract": "Na Amaz\u00f4nia brasileira, a agroecologia (AE) e a proposta de desenvolvimento territorial (Pronat) surgiram na mesma \u00e9poca, no inicio dos anos 2000. Como janela de oportunidade, alguns atores e organiza\u00e7\u00f5es locais que se reivindicam da agroecologia se apropriaram desses espa\u00e7os p\u00fablicos, institucionalizando suas propostas agroecol\u00f3gicas. Queremos entender quais foram as ideias desenvolvidas ao redor das AE, o jogo dos atores e as formas de institucionaliza\u00e7\u00e3o (plano, projetos...) implementadas. Uma compara\u00e7\u00e3o entre dois territ\u00f3rios mostra que existe uma grande diversidade de ideias no campo agroecol\u00f3gico. As tradu\u00e7\u00f5es dessas ideias em termos de discurso, de estrat\u00e9gias coletivas, de conte\u00fado operat\u00f3rio e de formas de institui\u00e7\u00f5es, dependem dos contextos, interesses e jogos de atores locais pr\u00f3prios de cada territ\u00f3rio. As singularidades das trajet\u00f3rias locais participam das diferentes constru\u00e7\u00f5es territoriais. Pensar a coexist\u00eancia entre formas de institucionaliza\u00e7\u00e3o se revela importante para fortalecer uma proposta agroecol\u00f3gica territorial."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "http://cadernos.aba-agroecologia.org.br/cadernos/article/download/433/1393",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:99cAbnKigv0J:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}