{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "\u00catre form\u00e9 et former, l\u2019\u00e9ducation militante des avocats engag\u00e9s. L\u2019exemple des membres du Syndicat des Avocats de France",
        "pub_year": 2022,
        "citation": "Revue fran\u00e7aise de p\u00e9dagogie, 33-44, 2022",
        "author": "Jean-Philippe Tonneau",
        "journal": "Revue fran\u00e7aise de p\u00e9dagogie",
        "pages": "33-44",
        "publisher": "Cairn",
        "abstract": "L\u2019article s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019\u00e9ducation militante et \u00e0 la formation au militantisme des avocats membres du Syndicat des Avocats de France (SAF). Les membres du SAF se pr\u00e9sentent, et sont pr\u00e9sent\u00e9s par les confr\u00e8res qui n\u2019en font pas partie, comme des avocats militants. Une double question rythme l\u2019article : quelles sont la formation et l\u2019\u00e9ducation syndicales de ces avocats, et celles-ci, acquises par et dans l\u2019organisation, ont-elles des cons\u00e9quences sur leur pratique professionnelle quotidienne et routini\u00e8re ? Apr\u00e8s avoir retrac\u00e9 bri\u00e8vement l\u2019histoire du SAF, l\u2019article s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la socialisation militante proprement dite de chacune des quatre g\u00e9n\u00e9rations sur lesquelles a port\u00e9 l\u2019enqu\u00eate. Si chacune d\u2019entre elles est form\u00e9e au militantisme selon une configuration particuli\u00e8re, tous ces avocats partagent une conception politique de leur profession et re\u00e7oivent une socialisation professionnelle et une socialisation militante \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "FcRgvV4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://www.cairn.info/load_pdf.php?ID_ARTICLE=RFPED_215_0033&download=1&from-feuilleteur=1",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:uG3PbOqFmmYJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}