{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "RESSIGNIFICANDO A HIST\u00d3RIA DE VIDA DE UMA CRIAN\u00c7A EM ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL: RELATO DE PESQUISA",
        "pub_year": 2020,
        "citation": "DESENVOLVIMENTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE: EVID\u00caNCIAS CIENT\u00cdFICAS E \u2026, 2020",
        "author": "Rose Ana Rios David and Milena Ar\u00e3o da Silva and C\u00edcero Fidelis Lopes and Maryana Carneiro de Queiroz Ferreira and Fabiana Vanni de Brito Carvalho and Carlos Alberto Fernandes dos Santos and Nayara Silva Lima and Talita Aquira dos Santos Vieira and Tania Maria de Oliveira Moreira and Emanuelle de Oliveira Moreira and Evandro Franklin de Mesquita and Anailson de Sousa Alves and Dayara Cez\u00e1rio da Silva and Daniel da Silva Ferreira and S\u00e9fora Cordeiro Suassuna and Sebasti\u00e3o de Oliveira Mesquita and Emanoela Pereira de Paiva and Alberto Soares de Melo and Rossano Sartori Dal Molin and Julyana Sueme Winkler Oshiro",
        "journal": "DESENVOLVIMENTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE: EVID\u00caNCIAS CIENT\u00cdFICAS E CONSIDERA\u00c7\u00d5ES TE\u00d3RICAS-PR\u00c1TICAS",
        "volume": "1",
        "number": "1",
        "pages": "758-780",
        "publisher": "Editora Cient\u00edfica Digital",
        "abstract": "No Brasil, in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es como a viol\u00eancia dom\u00e9stica, abuso sexual, abandono, entre outros fazem com que as crian\u00e7as e ou adolescentes sejam encaminhados para uma institui\u00e7\u00e3o de acolhimento. Ao ser retirada do conv\u00edvio familiar e transferida para uma institui\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a precisa se adequar a v\u00e1rias mudan\u00e7as e vivencia intensa carga de ansiedade, Neste trabalho realizou-se uma pesquisa-a\u00e7\u00e3o de tipo estudo de caso, baseado nos pressupostos te\u00f3ricos de Winnicott e teoria do apego, com o objetivo de propiciar a ressignifica\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria de vida de uma crian\u00e7a em acolhimento institucional, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de um \u00e1lbum de mem\u00f3rias. Participou desta pesquisa uma crian\u00e7a do sexo masculino, com 10 anos de idade, que vive em uma institui\u00e7\u00e3o de acolhimento na cidade de Campo Grande-MS. Os resultados deste trabalho mostraram que o \u00e1lbum funcionou como objeto transicional e \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:FiytvqdAVhgC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://www.editoracientifica.com.br/artigos/ressignificando-a-historia-de-vida-de-uma-crianca-em-acolhimento-institucional-relato-de-pesquisa",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:kv-GPGZXIiQJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}