{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "D\u00e9fendre le climat par le droit: Le r\u00f4le des juristes dans la production et la mobilisation du droit de l\u2019environnement",
        "pub_year": 2023,
        "citation": "L\u2019Homme & la Soci\u00e9t\u00e9, 163-192, 2023",
        "author": "Jean-Philippe Tonneau",
        "journal": "L\u2019Homme & la Soci\u00e9t\u00e9",
        "number": "1",
        "pages": "163-192",
        "publisher": "Cairn/M\u00e9topes",
        "abstract": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019environnement, sous ses diff\u00e9rents aspects, a particuli\u00e8rement retenu l\u2019attention des chercheurs en sciences sociales. Si ces recherches rel\u00e8vent de th\u00e9ories, de m\u00e9thodes et d\u2019enjeux pluriels, elles ont pour point commun d\u2019\u00e9vincer en grande partie le droit, son r\u00f4le et sa place, notamment pour d\u00e9fendre la cause environnementale. \u00c0 partir des premiers r\u00e9sultats d\u2019une recherche consacr\u00e9e aux dynamiques du contentieux climatique, l\u2019article s\u2019int\u00e9resse dans un premier temps aux acteurs de la cause climatique, particuli\u00e8rement aux avocats et aux juristes d\u2019associations environnementales. L\u2019objectif est notamment de proposer un cadre en termes d\u2019espace de production et de mobilisation du droit de l\u2019environnement compos\u00e9 du champ juridique, du champ militant, du champ parlementaire et du champ de l\u2019expertise. Ensuite, dans un second temps, l\u2019article \u00e9tudie les raisons de mobiliser le \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "FcRgvV4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://www.cairn.info/revue-l-homme-et-la-societe-2023-1-page-163.htm",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:BmxXYdAqFSgJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}