{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Impact de la r\u00e9solution spatiale pour l\u2019identification d\u2019essences foresti\u00e8res en milieu temp\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une image hyperspectrale du domaine r\u00e9flectif",
        "pub_year": 2018,
        "citation": "6. Colloque de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Photogramm\u00e9trie et T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection \u2026, 2018",
        "author": "Thierry Erudel and Philippe Deliot and Sophie Fabre and Xavier Briottet and Jean-Baptiste F\u00e9ret and Mathieu Fauvel and Harold Clenet and David Sheeren",
        "conference": "6. Colloque de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Photogramm\u00e9trie et T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection-Groupe Hyperspectrale (SFPT-GH)",
        "pages": "np",
        "abstract": "Impact de la r\u00e9solution spatiale pour l\u2019identification d\u2019essences foresti\u00e8res en milieu temp\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une image hyperspectrale du domaine r\u00e9flectif. 6. Colloque de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Photogramm\u00e9trie et T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection - Groupe Hyperspectrale (SFPT-GH)"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "LVmWs2Ay7ukC:70eg2SAEIzsC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://hal.science/hal-01990157/",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:d4lti7p-vbkJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}