{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Desafios do funcionamento de conselhos deliberativos em reservas extrativistas marinhas na regi\u00e3o bragantina do estado do Par\u00e1",
        "pub_year": 2021,
        "citation": "Ra\u00edzes: Revista de Ci\u00eancias Sociais e Econ\u00f4micas 41 (1), 62-78, 2021",
        "author": "Ivanilde de Sousa do Esp\u00edrito Santo and Marc Piraux",
        "journal": "Ra\u00edzes: Revista de Ci\u00eancias Sociais e Econ\u00f4micas",
        "volume": "41",
        "number": "1",
        "pages": "62-78",
        "abstract": "O presente trabalho tem por objetivo analisar e comparar o funcionamento dos conselhos deliberativos das Reservas Extrativistas (RESEX) marinhas Caet\u00e9-Tapera\u00e7u e Ara\u00ed-Peroba, a partir de alguns crit\u00e9rios da governan\u00e7a territorial. O estudo foi realizado nas RESEX Marinhas Caet\u00e9-Tapera\u00e7u (munic\u00edpio de Bragan\u00e7a) e na Ara\u00ed-Peroba (munic\u00edpio de Augusto Corr\u00eaa), criadas em 2005, na regi\u00e3o nordeste do estado do Par\u00e1. O trabalho foi elaborado a partir de uma abordagem qualitativa. A coleta de dados se deu atrav\u00e9s de dados secund\u00e1rios, question\u00e1rios e entrevistas semi-estruturadas. Observou-se que, apesar das dificuldades, o conselho deliberativo da RESEX marinha Caet\u00e9-Tapera\u00e7u est\u00e1 funcionando, embora com uma gest\u00e3o centralizada e ineficiente. J\u00e1 o conselho deliberativo da RESEX marinha Ara\u00ed-Peroba encontra-se inativo desde 2014. Os motivos foram: a falta de uma gest\u00e3o descentralizada, o dif\u00edcil acesso a RESEX, entendimento do significado de uma RESEX, forte assistencialismo e a pol\u00edtica partid\u00e1ria. Conclui-se que, apesar da governan\u00e7a territorial ser uma inova\u00e7\u00e3o social para a gest\u00e3o dos territ\u00f3rios de RESEX marinhas, nos conselhos deliberativos Caet\u00e9-Tapera\u00e7u e Ara\u00ed-Peroba falta uma governan\u00e7a, visto que, identificou-se arranjos institucionais enfraquecidos e participa\u00e7\u00f5es n\u00e3o efetivas das comunidades extrativistas no processo de decis\u00e3o."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
    "num_citations": 1,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=8968202763043354574",
    "cites_id": [
        "8968202763043354574"
    ],
    "pub_url": "http://raizes.revistas.ufcg.edu.br/index.php/raizes/article/view/663",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:zjfgvOV0dXwJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2021": 1
    }
}