{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Conjuntura socioecon\u00f4mica da cultura do arroz em Minas Gerais e no Brasil",
        "pub_year": 2018,
        "citation": "Informe Agropecu\u00e1rio, Belo Horizonte 39 (301), 7-12, 2018",
        "author": "Carlos Magri Ferreira and Patricio Mendez Del Villar",
        "journal": "Informe Agropecu\u00e1rio, Belo Horizonte",
        "volume": "39",
        "number": "301",
        "pages": "7-12",
        "abstract": "A produ\u00e7\u00e3o de arroz no Brasil com foco no estado de Minas Gerais, que j\u00e1 ocupou posi\u00e7\u00e3o de destaque, atualmente \u00e9 irris\u00f3ria diante da demanda da sua popula\u00e7\u00e3o. Graficamente \u00e9 apresentada a evolu\u00e7\u00e3o no comportamento da produ\u00e7\u00e3o de arroz nos munic\u00edpios mineiros entre 1990 e 2015. Em destaque, informa\u00e7\u00f5es sobre as ind\u00fastrias arrozeiras instaladas no Estado relativas ao marketshare no mercado atacadista, origem da mat\u00e9ria-prima e percep\u00e7\u00e3o dos atacadistas sobre a atual situa\u00e7\u00e3o da demanda. Como o arroz faz parte da tradi\u00e7\u00e3o e da rica culin\u00e1ria mineira e o Estado apresenta condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e beneficiamento, o desenvolvimento da cadeia produtiva dessa cultura traria benef\u00edcios sociais e econ\u00f4micos."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "nPrjzMgAAAAJ:geHnlv5EZngC",
    "num_citations": 1,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=10143441141367794344",
    "cites_id": [
        "10143441141367794344"
    ],
    "pub_url": "https://www.researchgate.net/profile/Carlos-Ferreira-10/publication/328430543_Conjuntura_socioeconomica_da_cultura_do_arroz_em_Minnas_Gerais_e_no_Brasill/links/5bcdfede4585152b144db0ff/Conjuntura-socioeconomica-da-cultura-do-arroz-em-Minnas-Gerais-e-no-Brasill.pdf",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:qGpPz_m9xIwJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2020": 1
    }
}