{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "CONSOLIDA\u00c7\u00c3O E MAGNITUDE DAS TECNOLOGIAS SOCIAIS PARA A CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DO ENSINO TECNOL\u00d3GICO NO CONTEXTO DA PANDEMIA DE COVID-19",
        "pub_year": 2022,
        "citation": "EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA: TEORIAS, PR\u00c1TICAS, DESAFIOS, REFLEX\u00d5ES \u2026, 2022",
        "author": "Hosane Aparecida Taroco and Lucas Victor Ribeiro and Luisa Del Carmen Barrett Reina and Mauro Ramalho Silva and Maria Lu\u00edsa Oliveira Ferreira Melo and Viviane Dias Medeiros Silva and Rodinei Augusti and J\u00falio On\u00e9sio Ferreira Melo and Mauricio Willians de Lima and Yuri Vasconcelos Andrade and Glailson Fran\u00e7a de Souza and Eduarda de Oliveira Vitorio and Leilane Ribeiro de Souza and L\u00edvia de Aguiar Valentim and Luciano Sergio Hocevar and Nagela Siqueira and Nelci Adriana Cicuto Ferreira Rocha and Ronison Oliveira da Silva and Daniel Nascimento-e-Silva",
        "journal": "EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA: TEORIAS, PR\u00c1TICAS, DESAFIOS, REFLEX\u00d5ES E TEND\u00caNCIAS",
        "volume": "1",
        "number": "1",
        "pages": "20-29",
        "publisher": "Editora Cient\u00edfica Digital",
        "abstract": "O estudo aborda sobre a conceitua\u00e7\u00e3o e a magnitude das tecnologias sociais parao ensino tecnol\u00f3gico no contexto da pandemia de Covid-19. O m\u00e9todo utilizado foio bibliogr\u00e1fico conceitual, o qual consiste em definir perguntas, coletar dados, organizar e analisar os dados e gerar respostas. Os resultados apontam que astecnologias sociais devem ser de f\u00e1cil replica\u00e7\u00e3o, ter impacto social inconteste esua utiliza\u00e7\u00e3o pode auxiliar tanto na solu\u00e7\u00e3o de problemas como tamb\u00e9m namelhoria do ensino tecnol\u00f3gico. Enfatiza-se que a ideia de tecnologia sugere agera\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es cujo uso propicia melhoria aos seus usu\u00e1rios. O estudoconclui que toda tecnologia pode ser considerada social e que o cen\u00e1rio depandemia de Covid-19 evidenciou a relev\u00e2ncia das tecnologias sociais nasociedade do conhecimento."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:1taIhTC69MYC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://www.editoracientifica.com.br/artigos/consolidacao-e-magnitude-das-tecnologias-sociais-para-a-consolidacao-do-ensino-tecnologico-no-contexto-da-pandemia-de-covid-19",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:7puwxwKQYPEJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}