{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Coprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento com organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar: um observat\u00f3rio de ci\u00eancia cidad\u00e3 na Amaz\u00f4nia brasileira",
        "pub_year": 2023,
        "citation": "Novos Cadernos NAEA 26 (1), 2023",
        "author": "Emilie Coudel and St\u00e9phanie Nasuti and Beatriz Abreu Santos and Mariana Piva and Denise Val\u00e9ria Lima and Danielle Wagner and Ricardo Folhes and Harley Silva and Jo\u00e3o Paulo Cortes and Val\u00e9ria Fechine and Marc Piraux and Marie-Paule Bonnet",
        "journal": "Novos Cadernos NAEA",
        "volume": "26",
        "number": "1",
        "abstract": "Este artigo apresenta uma pesquisa realizada de forma participativa na Amaz\u00f4nia brasileira, na regi\u00e3o de Santar\u00e9m, Par\u00e1. O objetivo foi entender como as grandes mudan\u00e7as socioambientais est\u00e3o afetando os agricultores familiares. Nos \u00faltimos 20 anos, a agricultura familiar, na \u00e1rea de estudo, tem sido confrontada com a r\u00e1pida expans\u00e3o de monoculturas de grande escala, principalmente o cultivo de soja. Como parte do Observat\u00f3rio Socioambiental Odyssea, pesquisadores acad\u00eamicos e organiza\u00e7\u00f5es de agricultura familiar firmaram uma parceria para coproduzir dados que poderiam ser estrategicamente \u00fateis para estas organiza\u00e7\u00f5es. Um processo de coconstru\u00e7\u00e3o de demandas por conhecimento permitiu o estabelecimento de prioridades e a defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de coleta de dados. Tr\u00eas n\u00edveis de an\u00e1lise foram escolhidos para permitir uma compreens\u00e3o integrada das din\u00e2micas das mudan\u00e7as socioambientais: o n\u00edvel do territ\u00f3rio do Planalto de Santar\u00e9m, o n\u00edvel da comunidade rural (lugar de vida reconhecido pelos agricultores) e as fam\u00edlias dos agricultores. Jovens pesquisadores comunit\u00e1rios aplicaram um question\u00e1rio atrav\u00e9s de um aplicativo de celular com 544 fam\u00edlias nos munic\u00edpios de Santar\u00e9m, Moju\u00ed dos Campos e Belterra. Anteriormente, foram realizadas reuni\u00f5es nas comunidades rurais e aplicados question\u00e1rios com representantes de 32 comunidades. Os dados foram coletados entre abril e junho de 2019. Os pesquisadores comunit\u00e1rios e acad\u00eamicos se reuniram ent\u00e3o para duas sess\u00f5es coletivas de an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de dados, em julho e outubro de 2019. Os dados foram padronizados e limpos usando \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://periodicos.ufpa.br/index.php/ncn/article/view/13739",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:r3BgpYHdmf0J:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}