{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Quelles politiques publiques d\u2019appui \u00e0 l\u2019agro\u00e9cologie en Am\u00e9rique latine et dans les Cara\u00efbes?",
        "pub_year": 2018,
        "citation": "Perspective, 1-4, 2018",
        "author": "Eric Sabourin and Jean-Fran\u00e7ois Le Coq and Sandrine Fr\u00e9guin-Gresh and Jacques Marzin and Muriel Bonin and Maria Mercedes Patrouilleau and Luis L V\u00e1zquez and Paulo Niederle",
        "journal": "Perspective",
        "number": "45",
        "pages": "1-4",
        "abstract": "L\u2019agro\u00e9cologie partage avec l\u2019agriculture biologique deux principes: produire en pr\u00e9servant les \u00e9cosyst\u00e8mes et refuser les intrants non issus de processus biologiques. Mais, en plus, l\u2019agro\u00e9cologie pr\u00f4ne une plus grande autonomie des producteurs vis-\u00e0-vis des march\u00e9s amont et aval et met en avant le recyclage au sein des \u00e9cosyst\u00e8mes agricoles. Elle modifie le syst\u00e8me agricole et alimentaire et la relation entre producteurs et consommateurs en proposant les circuits courts et en alliant s\u00e9curit\u00e9 et souverainet\u00e9 alimentaires \u00e0 l\u2019\u00e9chelle territoriale. Au-del\u00e0 de la dimension technique de la production agricole, l\u2019agro\u00e9cologie offre ainsi une vision int\u00e9grale qui conjugue des aspects sociaux, environnementaux, \u00e9conomiques et culturels: elle d\u00e9finit de cette fa\u00e7on un nouveau mod\u00e8le de d\u00e9veloppement rural durable."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "ARl-VIoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://revues.cirad.fr/index.php/perspective/article/view/31605",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:HOvqyEEMKfAJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}