{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Les services \u00e9cosyst\u00e9miques offerts par les espaces verts publics en ville. Vers une prise en compte des EVP comme \u00e9quipement urbain multifonctionnel?",
        "pub_year": 2016,
        "citation": "Colloque international. Services \u00e9cosyst\u00e9miques: Apports et pertinence dans \u2026, 2016",
        "author": "Lotfi Mehdi and Christiane Weber and Francesca Di Pietro and Wissal Selmi",
        "conference": "Colloque international. Services \u00e9cosyst\u00e9miques: Apports et pertinence dans les milieux urbains",
        "abstract": "Depuis la \u00ab vulgarisation \u00bb de la notion de services \u00e9cosyst\u00e9miques (SE), notamment gr\u00e2ce au rapport du MEA (Millennium Ecosystem Assessment, 2005), son sens et ses usages ont connu une \u00e9volution consid\u00e9rable (Potschin & Haines-Young, 2011, Selmi et al, 2013). De nombreux chercheurs, d\u2019origines disciplinaires diverses, se sont empar\u00e9s du concept et n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 le red\u00e9finir ou lui donner de nouvelles dimensions.   Les services \u00e9cosyst\u00e9miques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s dans le milieu urbain avant m\u00eame la publication du rapport du MEA, \u00e0 l\u2019exemple de l\u2019\u00e9tude de Bolund & Hunhammar (1999) ; d\u2019autres lui ont embo\u00eet\u00e9 le pas (Nowak & Dwyer, 2007 ; Niemela et al., 2010 ; Young, 2010 ; Dobbs et al., 2011). Depuis, les travaux sur le r\u00f4le des espaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s urbains sont en constante croissance (Haase et al, 2014).   Par ailleurs, la n\u00e9cessite de prendre en compte la multifonctionnalit\u00e9 des espaces verts dans l\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019urbanisme est d\u00e9sormais fortement sugg\u00e9r\u00e9e (Searns, 1995 ; Mehdi et al, 2012). Selon Merlin et Choay (2009), l\u2019\u00e9chec de l\u2019am\u00e9nagement des espaces verts publics durant les cinq derni\u00e8res d\u00e9cennies, manifest\u00e9 par l\u2019abandon des usagers, est d\u00fb \u00e0 leur caract\u00e8re monofonctionnel. La planification des trames vertes urbaines appara\u00eet alors comme une opportunit\u00e9 de valoriser d\u2019une mani\u00e8re concr\u00e8te les SE fournis par les espaces verts publics. A la crois\u00e9e de ces enjeux, l\u2019objectif de notre \u00e9tude est de discuter les d\u00e9fis qui entourent la question suivante : Comment concr\u00e9tiser la transition des EV : d\u2019un d\u00e9cor \u00e0 un \u00e9quipement urbain multifonctionnel, en valorisant leurs SE ?  Dans une synth\u00e8se \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "d7eGnUsAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://hal.science/hal-01337640/",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:Ui8Dict7CdAJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}