{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "GNB: Projet de recherche finalis\u00e9e \u00e0 l\u2019interface recherche-gestion et ses interactions avec BGF",
        "pub_year": 2018,
        "citation": "Colloque \u00abBiodiversit\u00e9, gestion foresti\u00e8re, changement climatique et \u2026, 2018",
        "author": "Fr\u00e9d\u00e9ric Gosselin and Vincent Boulanger and Nicolas Debaive and Yoan Paillet and Marion Gosselin and Sylvie Durrieu and Laurent Larrieu and Anders M\u00e5rell and Fr\u00e9d\u00e9ric Archaux and Christophe Bouget and Olivier Gilg and Nicolas Gaidet-Drapier and Emmanuelle Dauffy-Richard",
        "conference": "Colloque \u00abBiodiversit\u00e9, gestion foresti\u00e8re, changement climatique et politiques publiques\u00bb",
        "pages": "12 p.",
        "abstract": "La gestion durable des for\u00eats repose largement sur la biodiversit\u00e9 dont le fonctionnement reste cependant encore tr\u00e8s insuffisamment connu. Il en d\u00e9coule la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le socle de connaissances relatif \u00e0 la biodiversit\u00e9 et, plus particuli\u00e8rement, d\u2019analyser les interactions entre changement climatique, productivit\u00e9 foresti\u00e8re et biodiversit\u00e9 en for\u00eat. Par ailleurs, les strat\u00e9gies et d\u00e9cisions des acteurs influent sur ces interactions et constituent \u00e9galement des objets d\u2019\u00e9tude \u00e0 privil\u00e9gier. C\u2019est pourquoi le programme de recherche \u00ab Biodiversit\u00e9, gestion foresti\u00e8re et politiques publiques \u00bb a lanc\u00e9 en 2013 un appel \u00e0 projets de recherche avec deux entr\u00e9es : - l\u2019une par les sciences de la nature ax\u00e9e sur le changement climatique, les mesures de gestion et la dynamique de la biodiversit\u00e9 dans les \u00e9cosyst\u00e8mes ; - l\u2019autre par les sciences humaines et sociales sur les strat\u00e9gies et d\u00e9cisions des acteurs, la gouvernance et les politiques publiques correspondant \u00e0 la premi\u00e8re entr\u00e9e. Le pr\u00e9sent colloque a pour objectifs de : - pr\u00e9senter les r\u00e9sultats des cinq projets de recherche qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s \u00e0 cette occasion sur chacune des deux entr\u00e9es en les accompagnant en tant que de besoin de regards compl\u00e9mentaires et en illustrant l\u2019un des projets par une visite sur le terrain ; - initier une r\u00e9flexion sur le progr\u00e8s des connaissances dans ce domaine, en s\u2019inspirant du devenir de projets ant\u00e9rieurs et en identifiant les principales lacunes \u00e0 combler. Il se d\u00e9roulera en trois sessions, chacune introduite par des expos\u00e9s d\u2019une quinzaine de minutes et conclue par une table ronde permettant un d\u00e9bat avec les participants et les \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "ike4tikAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://inria.hal.science/hal-02143006/",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:y77BRWn1XmAJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}