{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "DESCARTE DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS E PERCEP\u00c7\u00c3O DE RESIDENTES EM COMUNIDADES RIBEIRINHAS DA AMAZ\u00d4NIA MARAJOARA",
        "pub_year": 2022,
        "citation": "OPEN SCIENCE RESEARCH I 1 (1), 2512-2530, 2022",
        "author": "Jo\u00e3o Vicente de Figueiredo Latorraca and Marc Piraux and Lourdes Henchen Ritter and Am\u00e1lia Gabriela Rocha Aguiar and Kyala Pimentel da Silva and Francisco Emerson Vale Costa and Madson Jos\u00e9 Nascimento Quaresma and Manolo Cleiton Costa de Freitas and Ana Carolina Gomes de Albuquerque de Freitas and Jos\u00e9 Anderson do Monte Rodrigues and Leandro Marques Correia",
        "journal": "OPEN SCIENCE RESEARCH I",
        "volume": "1",
        "number": "1",
        "pages": "2512-2530",
        "publisher": "Editora Cient\u00edfica Digital",
        "abstract": "A presente pesquisa teve como tema o descarte dos res\u00edduos s\u00f3lidos em comunidades rurais do munic\u00edpio de Breves-Par\u00e1, sendo sua contribui\u00e7\u00e3o social voltada ao levantamento de dados referente ao destino do lixo gerado na zona rural, al\u00e9m de investigar o conhecimento pr\u00e9vio que os moradores trazem consigo a respeito das consequ\u00eancias do descarte inadequados desses res\u00edduos na natureza. Dessa forma, esta pesquisa almeja alertar as autoridades do munic\u00edpio de Breves-Par\u00e1 acerca do destino inadequado que determinadas comunidades rurais d\u00e3o aos res\u00edduos produzidos em domicilio, sendo responsabilidade do poder p\u00fablico coletar e dar o destino correto para tal material. Os entrevistados apresentaram desinforma\u00e7\u00e3o acerca do destino correto do seu lixo, principalmente, desconhecem as poss\u00edveis consequ\u00eancias geradas pelo descarte incorreto do lixo. Portanto, n\u00e3o forem tomadas medidas \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://www.editoracientifica.com.br/artigos/descarte-de-residuos-solidos-e-percepcao-de-residentes-em-comunidades-ribeirinhas-da-amazonia-marajoara",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:FvcP_97dnsEJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}