{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Quais as perspectivas da agricultura familiar em um contexto de expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio? Zoneamento participativo com representantes comunit\u00e1rios do Planalto Santareno",
        "pub_year": 2020,
        "citation": "Confins. Revue franco-br\u00e9silienne de g\u00e9ographie/Revista franco-brasilera de \u2026, 2020",
        "author": "Jo\u00e3o Paulo Soares de Cortes and Emilie Coudel and Marc Piraux and Mariana Piva da Silva and Beatriz Abreu dos Santos and Ricardo Folhes and Romero Gomes Pereira da Silva",
        "journal": "Confins. Revue franco-br\u00e9silienne de g\u00e9ographie/Revista franco-brasilera de geografia",
        "number": "45",
        "publisher": "Th\u00e9ry, Herv\u00e9",
        "abstract": "La r\u00e9gion du plateau de Santarem, comprenant une partie des municipalit\u00e9s de Santar\u00e9m, Belterra et Moju\u00ed dos Campos, dans l'\u00c9tat de Par\u00e1, au Br\u00e9sil, est devenue un cas embl\u00e9matique du conflit entre l'agrobusiness et l'agriculture familiale. Dans cet article, nous pr\u00e9sentons les formes d'interaction entre ces deux mod\u00e8les productifs, bas\u00e9es sur les r\u00e9sultats d'un zonage participatif de l'agriculture familiale sur le plateau de Santarem, men\u00e9 avec des acteurs locaux dans le cadre d'un processus de co-construction d'un Observatoire des Dynamique entre les Soci\u00e9t\u00e9s et leurs Environnements en Amazonie. Les r\u00e9sultats montrent que face \u00e0 une logique relativement homog\u00e8ne d'expansion de l'agrobusiness sur le plateau de Santarem, l'agriculture familiale se configure et interagit avec l'agrobusiness de diverses mani\u00e8res sur ce territoire. Nous soutenons que cette diversit\u00e9 de l'agriculture familiale, caract\u00e9ris\u00e9e par des zones distinctes, refl\u00e8te des trajectoires locales qui varient en fonction d'une s\u00e9rie de facteurs op\u00e9rant de mani\u00e8re contextuelle, tels que l'histoire de l'occupation, les attributs physiques du paysage, l'acc\u00e8s aux march\u00e9s, les infrastructures, l'organisation sociale, la proximit\u00e9 des centres urbains, entre autres. En tenant compte de cette diversit\u00e9, nous proposons des r\u00e9flexions sur la relation entre les diff\u00e9rents mod\u00e8les de production abord\u00e9s, en proposant diff\u00e9rentes strat\u00e9gies possibles pour renforcer l'agriculture familiale."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
    "num_citations": 6,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=13077165148255944895",
    "cites_id": [
        "13077165148255944895"
    ],
    "pub_url": "https://journals.openedition.org/confins/28077",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:vwDqompse7UJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 3
    }
}