{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "A constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas estaduais de agroecologia e produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no Brasil",
        "pub_year": 2019,
        "citation": "Revista Brasileira de Agroecologia. Dois Vizinhos, PR. Vol. 14, n. 2 (jun \u2026, 2019",
        "author": "St\u00e9phane G\u00e9rard Emile Gu\u00e9neau and Eric Sabourin and Paulo Andr\u00e9 Niederle and Julianna Colonna and Guilherme de Freitas Ewald Strauch and Marc Piraux and Claire Lamine and William Santos de Assis and M\u00e1rio Lucio Avila and Flaviane de Carvalho Canavesi and Edson Diogo Tavares and Yamira Rodrigues de Souza Barbosa and Claudia Job Schmitt",
        "journal": "Revista Brasileira de Agroecologia. Dois Vizinhos, PR. Vol. 14, n. 2 (jun. 2019), p.[7]-21",
        "abstract": "O artigo apresenta elementos de s\u00edntese transversal e comparativa de uma pesquisa que tratou dos processos de constru\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas Estaduais de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica (PEAPOs) em onze estados do Brasil. A partir de informa\u00e7\u00f5es coletadas por meio de an\u00e1lise documental e de entrevistas semiestruturadas com atores e gestores, construiu-se uma matriz comum de an\u00e1lise da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Os resultados mostram a mobiliza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais de promo\u00e7\u00e3o da agroecologia, aliados a diferentes atores nos poderes p\u00fablicos estaduais, em paralelo ao desmantelamento de diversas pol\u00edticas nacionais, como a Pol\u00edtica Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica (PNAPO), somado a um quadro de incertezas ap\u00f3s as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es presidenciais."
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
    "num_citations": 16,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=16036733666484958071",
    "cites_id": [
        "16036733666484958071"
    ],
    "pub_url": "https://lume.ufrgs.br/handle/10183/218341",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:dzNirE3sjd4J:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 6,
        "2023": 1,
        "2024": 2
    }
}