{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Politiques publiques d\u2019appui \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cologie en Am\u00e9rique latine: le\u00e7ons et perspectives",
        "pub_year": 2019,
        "citation": "La transition agro-\u00e9cologique, 321, 2019",
        "author": "Jean-Fran\u00e7ois Le Coq and \u00c9ric Sabourin and Muriel Bonin and Sandrine Fr\u00e9guin Gresh and Jacques Marzin and Paulo Niederle and Maria Mercedes Patrouilleau and Luis V\u00e1squez",
        "journal": "La transition agro-\u00e9cologique",
        "pages": "321",
        "abstract": "L\u2019Am\u00e9rique latine et la Cara\u00efbe constituent une r\u00e9gion particuli\u00e8rement int\u00e9ressante en mati\u00e8re d\u2019\u00e9mergence et de d\u00e9veloppement de mod\u00e8les productifs et alimentaires alternatifs, visant \u00e0 r\u00e9pondre aux enjeux environnementaux, sociaux, \u00e9conomiques et de sant\u00e9 publique. En effet, cette r\u00e9gion est particuli\u00e8rement confront\u00e9e aux impasses et d\u00e9rives d\u2019une agriculture conventionnelle, issue de la r\u00e9volution verte, et port\u00e9e par des formes de production agro-industrielles souvent irrespectueuses de l\u2019environnement dans un cadre beaucoup moins r\u00e9gul\u00e9 qu\u2019en Europe et en Am\u00e9rique du Nord. Cette agriculture conventionnelle, intensive en intrants chimiques, produit des aliments charg\u00e9s en pesticides qui menacent la sant\u00e9 publique et consomme de grandes quantit\u00e9s d\u2019eau (Segrelles, 2001; Carrasco et al., 2012; HLPE, 2015). De plus, elle s\u2019 est souvent mise en place dans un contexte d\u2019accaparement foncier au d\u00e9triment des populations indig\u00e8nes et paysannes (Borras et al., 2011; Baquero et G\u00f3mez, 2014). Face \u00e0 ces d\u00e9rives, des mod\u00e8les productifs et agroalimentaires alternatifs ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par les producteurs, les chercheurs et les mouvements sociaux et parfois repris par les pouvoirs publics dans certains pays.Ainsi, alors que dans de nombreux pays, divers acteurs souhaitent effectuer une transition agro-\u00e9cologique (Collado et al., 2013, Sabourin et al., 2017), la promotion et l\u2019accompagnement de cette transition par des politiques publiques deviennent un enjeu important. Ce chapitre propose de faire un \u00e9tat des lieux des politiques en faveur de la transition agro-\u00e9cologique en Am\u00e9rique latine et dans la Cara\u00efbe. Il vise \u00e0 \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "ARl-VIoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://library.oapen.org/bitstream/handle/20.500.12657/22801/1/9782759228232.pdf#page=323",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:7edIM-pVswoJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}