{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "Liste des relecteurs pour les ann\u00e9es 2013 et 2014",
        "pub_year": 2015,
        "citation": "Revue Fran\u00e7aise de Photogramm\u00e9trie et de T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection n 209, 173, 2015",
        "author": "Mohamed Ait Kbir and Pascal Allemand and Amina Amharef and Alice Andral and Jean-St\u00e9phane Bailly and Nicolas Barbier and Christian Baron and St\u00e9phanie Battiston and Agn\u00e8s B\u00e9gu\u00e9 and Thierry Belouard and Etienne Berthier and Patrice Bicheron and Cl\u00e9lia Bilodeau and H\u00e9l\u00e8ne de Boissezon and Mathieu Br\u00e9dif and Elodie Buard and Jean-Philippe Cantou and Nicolas Champion and Laure Chandelier and Nesrine Chehata and Selma Cherchali and Laurent Coeurdevey and Fabien Coubard and Myriam Cournet and Pierre Couteron and Beno\u00eet Deffontaines and Jean-Fran\u00e7ois Dejoux and Jean-Marc Delvit and Michel Deshayes and Julie Digne and Patrick Duthil and Salah Er-Raki and Mathieu Fauvel and Delphine Fontannaz and Laurent Gabet and S\u00e9bastien Gadal and Joaquim Garrabou and Antoine Gardel and Muriel Gasc and Alain Giros and Val\u00e9ry Gond and Fran\u00e7ois Goulette and Yann Gousseau and Adrien Gressin and Manuel Grizonnet and David Hello and Jean-Baptiste Henry and Steven Hosford and Patrick Houdry and Jacques Iltis and Jordi Inglada and Andr\u00e9 Jalobeanu and Anne Jolly and Said Khaba and Philippe Kubik and Camille Kurtz and Kamal Labassi and Florent Lafarge and Tania Landes and Camille Lelong and Maxime Lhuillier and Marc Lointier",
        "journal": "Revue Fran\u00e7aise de Photogramm\u00e9trie et de T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection n",
        "volume": "209",
        "pages": "173",
        "abstract": "LISTE DES RELECTEURS POUR LES ANN\u00c9ES 2013 ET 2014 Page 1 LISTE DES \nRELECTEURS POUR LES ANN\u00c9ES 2013 ET 2014 Nous remercions tr\u00e8s chaleureusement \nles relecteurs suivants pour le temps et l\u2019\u00e9nergie qu\u2019ils ont donn\u00e9 \u00e0 la Revue Fran\u00e7aise de \nPhotogramm\u00e9trie et de T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection. \u2022 Mohamed Ait Kbir \u2022 Pascal Allemand \u2022 Amina \nAmharef \u2022 Alice Andral \u2022 Jean-St\u00e9phane Bailly \u2022 Nicolas Barbier \u2022 Christian Baron \u2022 \nSt\u00e9phanie Battiston \u2022 Agn\u00e8s B\u00e9gu\u00e9 \u2022 Thierry Belouard \u2022 Etienne Berthier \u2022 Patrice Bicheron \u2022 \nCl\u00e9lia Bilodeau \u2022 H\u00e9l\u00e8ne de Boissezon \u2022 Mathieu Br\u00e9dif \u2022 Elodie Buard \u2022 Jean-Philippe \nCantou \u2022 Nicolas Champion \u2022 Laure Chandelier \u2022 Nesrine Chehata \u2022 Selma Cherchali \u2022 \nLaurent Coeurdevey \u2022 Fabien Coubard \u2022 Myriam Cournet \u2022 Pierre Couteron \u2022 Beno\u00eet \nDeffontaines \u2022 Jean-Fran\u00e7ois Dejoux \u2022 Jean-Marc Delvit \u2022 Michel Deshayes \u2022 Julie Digne \u2022 \nPatrick Duthil \u2022 Salah Er-Raki \u2022 Mathieu Fauvel \u2022 \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "ecx11oYAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
    "num_citations": 0,
    "pub_url": "https://scholar.archive.org/work/dnxxbopadjh7xkghxk5nkhrwka/access/wayback/https://rfpt.sfpt.fr/index.php/RFPT/article/download/243/112",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:aZLIWjtTzxYJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {}
}