{
    "container_type": "Publication",
    "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
    "bib": {
        "title": "A rela\u00e7\u00e3o entre diversidade espacial e diversidade da agricultura familiar no Territ\u00f3rio Baixo Tocantins",
        "pub_year": 2019,
        "citation": "Reinven\u00e7\u00f5es territoriais: diversidade e aprendizagem sociais. Bel\u00e9m: NUMA \u2026, 2019",
        "author": "Marc Piraux and Daniel Sombra Soares and Aquiles Simoes and Francinei Bentes Tavares",
        "journal": "Reinven\u00e7\u00f5es territoriais: diversidade e aprendizagem sociais. Bel\u00e9m: NUMA/UFPA",
        "pages": "43-76",
        "abstract": "A compreens\u00e3o das din\u00e2micas territoriais, trajet\u00f3rias de evolu\u00e7\u00e3o, possibilidades de desenvolvimento local e diversidade das formas agr\u00edcolas \u00e9 fundamental para materializar uma a\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade (PIRAUX et al., 2013). As din\u00e2micas territoriais podem ser definidas, assim, como a resultante entre os interesses e projetos coletivos dos atores sociais assim como as suas evolu\u00e7\u00f5es e tradu\u00e7\u00f5es em um dado espa\u00e7o (PIRAUX, 2009). Compreende-se projetos como o conjunto de pr\u00e1ticas coletivas que prov\u00eam de interesses convergentes de cada grupo de atores com o objetivo de apropriar-se e usar recursos limitados e grupos e segmentos diferenciados da sociedade civil e do Estado como conjuntos relativamente homog\u00eaneos, segundo sua posi\u00e7\u00e3o na vida sociocultural e econ\u00f4mica e que, por sua pr\u00e1tica coletiva, constroem identidades, interesses e vis\u00f5es de mundo convergentes. Destarte, elas representam as evolu\u00e7\u00f5es em curto e longo prazo dos interesses e projetos coletivos dos atores sociais e suas tradu\u00e7\u00f5es espaciais. Para compreender essas din\u00e2micas e facilitar a apropria\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, o zoneamento participativo \u00e9 uma ferramenta fundamental (CARON, 1997).O Territ\u00f3rio do Baixo Tocantins (doravante TBT)(figura 1) abrange uma \u00e1rea de 36.024, 20 km\u00b2 e possui 11 munic\u00edpios: Abaetetuba; Acar\u00e1; Bai\u00e3o; Barcarena; Camet\u00e1; Igarap\u00e9-Miri; Limoeiro do Ajuru; Mocajuba; Moju; Oeiras do Par\u00e1; e, Tail\u00e2ndia. Trata-se de um territ\u00f3rio rural do antigo MDA e tamb\u00e9m de uma regi\u00e3o de integra\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 (FAPESPA, 2016). A regi\u00e3o \u00e9 composta por \u00e1reas de v\u00e1rzea, de ilhas (situadas na bacia hidrogr\u00e1fica do \u2026"
    },
    "filled": true,
    "author_pub_id": "zyyKR-cAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
    "num_citations": 7,
    "citedby_url": "/scholar?hl=en&cites=15745259307026642925",
    "cites_id": [
        "15745259307026642925"
    ],
    "pub_url": "https://www.researchgate.net/profile/Daniel-Sombra/publication/337943385_A_relacao_entre_diversidade_espacial_e_diversidade_da_agricultura_familiar_no_Territorio_Baixo_Tocantins/links/5df6868f299bf10bc35effbf/A-relacao-entre-diversidade-espacial-e-diversidade-da-agricultura-familiar-no-Territorio-Baixo-Tocantins.pdf",
    "url_related_articles": "/scholar?oi=bibs&hl=en&q=related:7Xe88-plgtoJ:scholar.google.com/",
    "cites_per_year": {
        "2021": 3,
        "2022": 2,
        "2023": 2
    }
}